法例係管普通市民 警察做野係唔需要跟香港法例

成日話警察做野違法，如果樣樣都跟足法例，咩都唔洗做啦，做得警察就係執法者，既然係執法者，就緊係可以按照自己架諗法去做野架啦，尋日CP咪出左來講話入商場捉人無問題囉。仲同警察講法律講法治，你班人訓醒未啊？ 今時今日，警察只要唔妥你，可以用棍打你恐嚇你，你唔好諗住拖住細路就無事啊，一樣下場架喳。仲有好人好者點會住沙田，仲要個個鐘數落街，根本你唔住沙田就無事，仲有點解星期日要去商場行街唔留係屋企睇TVB。所以你出街俾警察打係抵死架。

轉載自警察朋友

《警察通例》並非法例的一部份，所以必須與其他政府規例一併參閱理解，而不能作獨立理解。

《警察通例》須與其他政府規例一併參閱理解。《警察通例》與政府規例的內容如有衝突，應以前者作準。

《警察通例》屬強制規定，不遵從的警員會被紀律處分。